瘟疫下的高歌盛宴 - 林夕

瘟疫下的高歌盛宴 - 林夕

互聯網

臉書分享到炸開來，那頓高歌盛宴，不知大家能忍得住，看到哪裏才氣炸。

話說，在瘟疫蔓延時，有人因為吃了一頓火鍋，就有人確診、有人入院觀察，有人家居自我隔離；有人非包廂聚餐，一樣中招，都說了少外出，盡量不要群聚進餐，家人在外吃飯，隨時一家人逐個逐個受感染。

而這場熱鬧堪比五代十國《韓熙載夜宴圖》的影片，大概都奉林鄭政府籲，這次群聚包廂進餐，無一人戴口罩，都沒病就好。好多好多演藝界大哥，跟警隊一哥，還有謝Sir、光頭Sir，大家言笑晏晏，透過肢體接觸，摩肩接踵，互相吹捧。張張大嘴巴，口水多過浪花，果然是膽識過人的警隊大哥大，加上演藝大哥，連病毒都嚇到不敢選擇這種宿主。

一哥對全場大哥小弟喊話，只要你們直豎拇指，他們就赴湯蹈火，在所不辭。好驚，林鄭若入院，醫護絕不會讓病毒「得逞」，警隊一哥卻需要你俾個讚，才會盡忠職守，對反對他們執法方式的人，對駿洋邨抗議準居民及鄰居，是否也胡椒噴霧赴湯蹈火，催淚彈在所不辭。還撐警？這時期抗議如抗戰，不知一哥還要求與會者撐警，其實是要撐他們做什麼好事？

我見識少，沒見過警務處長私人活動可以不必偏私之嫌，跟一堆大哥稱兄道弟，對這歌壇大哥說你是我偶像、若沒有影壇大哥教會他做警察，他也不懂怎麼當警察了。我覺得這句倒是實情，本來不懂做警察，有可能根本一直不像警察，影壇大哥飾演的警察故事，前期打江洋大盜，後期主力打老外，正義到毛管戙，幾曾欺負街坊小民？當然，都是演的。

不過，如此互相阿諛奉承，喝那麼多酒也沒吐出來，避免了唾沫傳染，大哥即係大哥。所謂患難見真情，合唱一曲《朋友》時，那個麥克風在無罩歌王傳來傳去，一人一句，噴着「共赴患難絕望裏緊握你手，朋友。」欸，朋友，給醫生看到，可能會建議自我家居隔離一下。此乃防疫期間最不良示範，多少撐警人士看見傾慕中威武正氣的警務處長都這樣，不但害慘了醫護人員，即使是篩檢也不知浪費多少套防護衣，香港再多個李嘉誠都怕支持不住。

可是啊，看他們觥籌交錯，毫不忌諱，應該互信到爆，因為警隊高層最擅長照肺，憑肉眼可看見與會者的肺有沒有花掉。在家家戶戶愁眉苦臉之際， 能笑成一朵朵花，真是人生如夢，但朋友如霧，霧煞煞的，不怕回家感染家人，然後再蔓延開去，不怕，有一哥在啊。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

幫手推post

「行動post」Twitter師全面進場 推到美國搞Youtube！

【第貳拾陸期牆紙】 Failed State

TG :
FB :
IG :
WEB:

其實都好希望呢啲飯局之後有好消息傳出，例如有幾多個人確診咁，明明就唔應該聚會。

好鍾意睇林夕啲文

讚！雖然佢寫文不及作詞般高質

至屌鬼係臨支支TVB拍雜種廢炎至自爆個昆C9廢老故仔，隨時完全又係狗政PR屎片劇本囉！！

佢啲文唔夠19才子搞笑

Push

我懷疑裡面班人會gangbang

成個制度都好有問題
黑社會警察明星藝人一家親
中間肯定互相幫助互相拿油水
97之後又去返貪污時間巔峰

Thanks